反了反了！「一群官員，欺上瞞下！」支那社會爆發大恐慌，民怒批共匪隱瞞病情

全稱「新型冠狀病毒肺炎」的武漢肺炎疫情風暴擴大，釀4名患者喪命，時值中國春運期間，武漢做為交通樞紐，已有大量人口流動經過。由於不知道病毒從何而來，也不確定患者人數是否超過確診數量，中國社會恐慌情緒蔓延，擔心疫情會進一步惡化，質疑政府隱瞞疫情的聲浪四起。

武漢疫情高掛在中國社群網站「微博」的熱搜詞條。最早發病的患者送醫後，武漢當局隔了3周才向外公布「不明肺炎」，5周後限制武漢出入，但數百萬大學生與人口早已回家過年，微博「#武漢為何不早點讓公眾知情#」主題閱讀量達到2100多萬，網友怒斥：「一群官員，欺上瞞下！」要求政府即早說明嚴重性，呼籲民眾防疫。

16年前，嚴重急性呼吸道症候群（SARS）在亞洲大流行期間，中國政府最初延遲發布疫情信息，審查所有新聞媒體的報導，對嚴重程度輕描淡寫，這缺乏透明度的狀況後來導致SARS經中國人口移動，迅速由廣東擴散到香港、台灣、新加坡及加拿大。

2003年4月，北京著名醫生蔣彥永出面指控政府掩蓋疫情，逼得中國政府公開SARS防治工作的情況，開革處理疫情不當的時任衛生部黨組書記張文康、北京市委副書記孟學農。世界衛生組織（WHO）專家赴中國調查疫情時，病例數字與蔣彥永掌握的基本相似，引發了中國國內的強烈反對與國際社會的嚴厲批評。

這次，武漢市病例最早發病時間為12月12日，但時隔3周，武漢衛生委員會於12月31日才宣布暴發不明肺炎。今年1月9日，中國確認武漢肺炎的病原體是冠狀病毒，聯合國世界衛生組織（WHO）14日將其命名為2019-nCoV（2019新型冠狀病毒）。武漢自1月3日以後，有整整兩個星期沒有公布新病例，有8人因「造謠肺炎疫情」被公安逮捕。

18日，日本、泰國等海外地區陸續出現確診病例，中國當局公布資料卻顯示境內只有45例，疫情並未擴散至其他省分、縣市。「境外」消息比「境內」官方資訊來得更嚴重，英國疾病研究機構推估真實染病人數恐高達1723人。這也引發中國民間質疑政府隱瞞真實疫情，嘲諷這個病毒是「戰狼病毒」、「愛國病毒」。

中國國家衛生委員會19日表示，疫情仍舊「可防可控」，僅為「有限度人傳人」。20日深夜，官方媒體才公布，防疫權威、國家衛健委高級別專家組組長鐘南山院士的專業說法，指出武漢冠狀病毒確實可以「人傳人」，傳染性雖不如SARS那麼強，但這種疾病的強度正在「攀升」，並暗示「目前的死亡率還不那麼具有代表性」。

21日，中國國家主席習近平出面發聲，必須全力做好防控工作，各級黨委和政府及有關部門「要把人民群眾生命安全和身體健康放在第一位」。不過許多中國網友冷嘲熱諷：「直到19號以前，官方輕描淡寫，百姓毫不警覺！萬家宴照辦不誤，如果不是鐘南山院士率先披露，會有這麼多信息發布嗎？」「把之前抓的那8個人放了，人家沒造謠！」

春運來臨、武漢是交通樞紐，中國面臨防疫大挑戰

武漢肺炎（新型冠狀病毒肺炎）疫情爆發，中國人心惶惶（AP）在農曆新年假期，來自中國全國各地的人們會乘坐地鐵、高鐵、公車、飛機等大眾運輸工具，回家團聚或旅遊。據官方媒體報導，去年有近700萬中國遊客趁春節出國旅遊。武漢是華中地區人口超過1100萬的大城市，當地天河國際機場在去年11月流量突破300萬人次，並有高鐵往來於中國其他省市，是非常重要的交通樞紐。

上周起，武漢加強公共場所及交通管理，機場、火車站、長途汽車站、客運碼頭安裝紅外線測溫儀，各區陸續加強離漢旅客體溫檢測工作。21日起，武漢市旅遊團隊不組團外出，公安交管部門對進出武漢的私家車輛進行抽檢，檢查後備箱是否攜帶活禽、野生動物等。

然而這些措施是在初次疫情爆發後的第5週才實施，這意味著無數乘客、百萬名大學生沒有經過任何篩查，就離開了這座城市。武漢市的防控引起人們的高度關注，在南韓被診斷出患有2019新型冠狀病毒的那位中國婦女，事先因發燒和肌肉疼痛而在武漢看過醫生，但醫師僅給她開了感冒藥，就讓她照常出國了。

中國國家衛生健康委員會證實，2019新型冠狀病毒可以透過人對人傳播，武漢15名醫務人員也已被感染。目前中國確診291例，光是湖北省就確診270例，北京、上海、廣東、山東、四川都傳出確診。其他國家方面，泰國確診2例，日韓分別確診1例；疑似病例部分，香港106例，新加坡5例，越南2例。疫情的爆發已經遠遠超出武漢市，無法排除未來有可能發生近一步大規模傳染。

不明國情者罪該萬死！！！

垃圾國家，學人做超級大國

天都要中共收皮

信黨就無事

中共狗官邏輯永遠都係咁
一撚定係維穩, 先話知你死
但遲早又係一定要爆出黎
穩又維唔到, 疫情卻更嚴重
成班垃圾個腦裝屎

武漢市已被condom

agger

根本自己明知疫症會爆發, 隱瞞左都係會爆而且會爆到仲勁

要信任黨嘅領導！有黨關懷，乜嘢病毒都唔L怕

大佬,都要D時間俾老婆仔女執拾細軟過美國架
拖住先啦

班高官諗住周圍都有就搵唔到源頭 唔洗問責

香港１０６都無確診，搵警狗腦殘信？

快d搞遊行要求釋放義士

收佢皮大把人讚好, 問題係傳播世界, 陷球剷

幫手側邊抽水升溫

好可能係咁. 順手死幾億人滅貧

留名

仲大把廢佬小粉紅相信黨

果8個人冒死公開疫情

網民怒批
除咗怒批仲做到咩

依家香港 一樣 都係欺上瞞下 怕得罪中央
向上刷鞋 向下打壓
你睇唔限制武漢人 同强制申報建康就知
後知後覺

今日帶口罩比例都係小 12比3

幾時有武漢隔離營
有一病就掟入去等死

冇事啦，共產黨照住你

這是中共給你們的恩賜